\documentclass[11pt, a4paper, ngerman]{article}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime} 
\renewcommand{\dateseparator}{.}

\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=20mm,
 }

\title{Geschäftsordnung des Hackwerk e.V.\\
\large{Fassung vom \today (Revision 1)}}
\titleformat{\section} {\normalfont\Large\bfseries}{\S\thesection}{1em}{}
\date{\vspace{-5ex}}

\begin{document}
\maketitle

\section{Mitgliedsbeiträge und Mitgliedsarten}
\begin{enumerate}
    \item Der Verein erhebt gemäß § 5 seiner Satzung Mitgliedsbeiträge wie folgt:
    \begin{itemize}
        \item 10,00 € / Jahr für ermäßigte aktive Mitgliedschaft
        \item 20,00 € / Jahr für normale aktive Mitgliedschaft
        \item mindestens 32,00 € für Nerdmitglieder.
        \item mindestens 20,00 € für Fördermitglieder.
    \end{itemize}
    \item Mitglieder sind verpflichtet, den Mitgliedsbeitrag bis zum Ende des zweiten Monat des Jahres auf
            das Konto des Vereines zu überweisen. Die Mitgliedschaft endet bei einem Rückstand von
            sechs Monaten automatisch. Ausnahmen können vom Vorstand beschlossen werden.
            Bei automatischer Beendigung der Mitgliedschaft wird das Mitglied schriftlich über
            den Vorgang informiert.
    \item Voraussetzung für die ermäßigte Mitgliedschaft erfüllen alle Personen, welche Schüler, Studenten,
        Rentner, Geflüchtete, oder Empfänger von staatlicher Hilfe sind, und dies jährlich nachweisen.
    \item Die Nerdmitgliedschaft steht jedem aktiven Mitglied zur Wahl, das den Verein stärker finanziell
        unterstützen möchte. Mit einer solchen Nerdmitgliedschaft sind keinerlei Privilegien oder
        Stimmvorteile gegenüber den anderen beiden Mitgliedschaften verbunden.
    \item Ein Mitgliedschaftsanwärter hat die Pflicht, sich einem Vorstandsmitglied oder zur Mitgliederversammlung
        persönlich vorzustellen, um die Mitgliedschaft wirksam zu machen.
    \item Änderungen bezüglich der Mitgliedschaft (Mitgliedsbeitrag, Mitgliedsart oder Beendigung 
        der Mitgliedschaft) sind dem Vorstand schriftlich mitzuteilen.
    \item Mit Annahme des Mitgliedsantrages und Ausgabe der Mitgliedsnummer ist ein Mitgliedschaftsanwärter ein vorläufiges Mitglied.
        Nach einer Frist von sieben Tagen und dem Eingang des vollen Mitgliedsbeitrages,
        für das laufende Jahr wird das vorläufige Mitglied zum regulären Mitglied.
\end{enumerate}
\section{Beendigung der Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
    \item Eine Beendigung der Mitgliedschaft ist mit sofortiger Wirkung möglich.
    \item Die Beitragszahlungspflicht endet zum Jahresende.
\end{enumerate}
\section{Einschränkungen der Verfügungsberechtigung des Vorstands}
\begin{enumerate}
    \item Vorstandsmitglieder, die den Verein alleine nach außen vertreten dürfen, sind bei
        Rechtsgeschäften bis zu einem Betrag von 500 € verfügungsberechtigt. Über einen Betrag von
        bis zu 5000 € muss der Vorstand abstimmen. Bei höheren Beträgen ist ein Beschluss
        durch die Mitgliederversammlung nötig.
    \item Bei fortlaufenden Verträgen ist ein Beschluss durch die Mitgliederversammlung
      notwendig.
\end{enumerate}
\section{Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
    \item Die Anzahl der teilnehmenden regulären Mitglieder ist im Protokoll zu vermerken. Die
        Liste der teilnehmenden regulären Mitglieder wird vom Vorstand verwahrt.
    \item Gäste sind zur Mitgliederversammlung zugelassen.
    \item Als Wahlverfahren wird standardmäßig per Handzeichen abgestimmt,
      auf Antrag von mindestens einen stimmberechtigten Mitglied ist geheim ab
      zu stimmen.
\end{enumerate}
\section{Grundsätze der Vermögensverwaltung des Vereins}
\begin{enumerate}
    \item Der Vorstand hat Sorge zu tragen, dass das Gesamtvermögen des Vereins nicht negativ wird.
    \item Es ist anzustreben, dass die liquiden Mittel mindestens 1,5 Anteile
        der monatlichen durchschnittlichen Fixkosten als Reserve betragen.
    \item Sollte die Mindestmenge an Liquiditätsreserve angegriffen werden, so sind darüber
        umgehend alle Mitglieder zu informieren
\end{enumerate}
\section{Aufgabe des Schatzmeisters}
\begin{enumerate}
    \item Der Schatzmeister hat auf eine sparsame und wirtschaftliche Haushaltsführung hinzuwirken.
    \item Der Schatzmeister legt nach Eintragung des Vereines in das Vereinsregister ein Konto auf
        den Namen des Vereines an und verwaltet dort das Vereinsvermögen.
    \item Der Schatzmeister informiert die Vereinsmitglieder mindestens jährlich sowie innerhalb von
        acht Wochen nach größeren Veranstaltungen, bei denen der Verein als Veranstalter oder
        Mitveranstalter auftritt, über den Kassenstand.
    \item Als Vorstandsmitglied hat der Schatzmeister die Einbringung der Mitgliedsbeiträge und
        anderer Einnahmen zu organisieren. Dabei genießt er die volle Unterstützung des Vorstands.
    \item Der Schatzmeister kann seine Aufgaben in eigenem Ermessen delegieren.
    \item Für laufende Einnahmen und Ausgaben kann der Schatzmeister eine Bargeldkasse führen.
        Überschüssige Bargeldsummen werden von ihm regelmäßig auf dem Vereinskonto abgelegt.
    \item Für Bareingänge stellt der Schatzmeister eine formgerechte Quittung in doppelter Ausfertigung aus,
        davon eine für den Einzahler.
    \item Der Schatzmeister legt ein geeignetes Vermögensregister an, das nach den Regeln der einfachen
        Buchführung zu führen ist und aus folgenden Teilen besteht:
        \begin{itemize}
            \item Kassenbuch für die Bargeldkasse
            \item Hauptbuch für das Vereinskonto
            \item Inventarliste für Vermögensgegenstände
        \end{itemize}
    \item Jede einzelne Ausgabe muss belegt werden. Jeder Beleg muss von dem Vereinsmitglied,
        das die Ausgabe getätigt hat, umgehend beim Schatzmeister eingereicht werden.
    \item Der Schatzmeister führt die Liste der Vereinsmitglieder. Periodisch werden von ihm die
        sich ergebenden Veränderungen durch Zugänge und Abgänge den Vereinsmitgliedern mitgeteilt.
    \item Bei Wechsel des Schatzmeisters ist durch ihn eine Übersicht zu erstellen.
\end{enumerate}
\section{Erstattung der Auslagen des Vorstands}
\begin{itemize}
    \item Auslagen des Vorstandes zur Verfolgung der Vereinszwecke werden in voller Höhe erstattet.
        Auf Beschluss der Mitgliederversammlung muss der Vorstand in einer Stellungnahme
        Zweck- und Verhältnismäßigkeit der Ausgaben nachweisen.
\end{itemize}

\section{Hausrecht}
\begin{enumerate}
    \item Für Räume, über welche der Verein ein Hausrecht ausübt, überträgt der Vorstand allen Mitgliedern ein eingeschränktes Hausrecht.
    \item Mitglieder mit eingeschränktem Hausrecht sind befugt, nach eigenem Ermessen Personen der Räumlichkeiten
        zu verweisen, um damit materiellen oder immateriellen Schaden abzuwenden oder zu minimieren.
        Ein solcher Verweis ist auf maximal 24 Stunden begrenzt. Das Mitglied muss unmittelbar den Vorstand über
        die Situation in Kenntnis setzen.
    \item Der Vorstand kann ein weitergehendes Hausrecht übertragen und auch wieder entziehen.
\end{enumerate}
\end{document}
